<resources>
    <string name="app_name">Sanat Galerisi</string>
    <string name="open_drawer">Aç</string>
    <string name="close_drawer">Kapat</string>
    <string name="title_activity_baroque_gallery">BaroqueGalleryActivity</string>
    <string name="baroque_description">"Barok Sanatının Özellikleri
  Barok tarzının karakteristik özellikleri, abartılı hareketler, net ayrıntılar ve dramatik ifadelerdir. Sanatçılar, izleyicilerin duyularına hitap etmek ve güçlü duygusal tepkiler uyandırmak için bu özellikleri ustalıkla kullanmışlardır. Chiaroscuro tekniğinin yanı sıra, güçlü köşegenler ve yakın plan eylemler de Barok dönemi sanatının ayırt edici unsurlarıdır. Bu dönemde sanat, izleyiciyi etkisi altına almayı ve hikayenin bir parçası yapmayı amaçlar. Böylece eserlerdeki duygusal etkileşim maksimize edilir."</string>
    <string name="gothic_description">" Gotik Sanatı Nedir?\n\n Gotik sanatı Fransa'da ortaya çıkmış bir sanattır. 12. yüzyıldan 15. yüzyıla kadar etkileri sürmüş olan gotik sanatı farklı ülkelerde ortaya çıkmıştır. En uzun etkileri Fransa'da görülmüş ve kısa süreli İtalya'da da etkileri sürmüştür. \n\n Gotik sanatı eserleri 1122 ile 1151 yılları arasında başlamış ve ilk eser Paris'te bulunan Saint- Deniz manastır Kilisesi olmaktadır. Gotik sanatında süslemeler sıklıkla kullanılmıştır. karmaşık bir işleme yöntemi uygulanan bu sanatta binalar uzunlama yönünde gerçekleşmiştir. "</string>
    <string name="realism_description">Realizm Nedir?\n\nRealizm sanat akımı, 19. yüzyılda ortaya çıkan ve sanatçıların objektif gerçekliği, genellikle alışılmadık veya sıradan konularla, objektif ve eleştirel bir gözle resmetmelerine dayanan bir akımdır. Bu akım, genellikle idealize edilmiş veya romantize edilmiş temaların aksine, günlük yaşamın ve çalışan sınıfın hassas ve dürüst tasvirlerini içerir. Realizm, sanatta gerçekçilik ve doğruluk ilkesini vurgular.</string>
    <string name="renaissance_description">***Rönesans Nedir?***\n\nRönesans, 14. yüzyıldan 17. yüzyıla kadar süren bir dönemde, özellikle İtalya\'da sanat, edebiyat, felsefe ve bilimsel düşüncede büyük bir canlanmayı ifade eder. Rönesans resim akımı, özellikle perspektif, ışık ve gölge kullanımı ve insan formunun daha gerçekçi ve üç boyutlu bir şekilde gösterilmesi gibi tekniklerde büyük ilerlemeler getirdi. Bu dönemin en ünlü sanatçıları arasında Leonardo da Vinci, Michelangelo ve Raffaello yer alır. Rönesans resimlerinde sıklıkla dini temalar, mitoloji, portreler ve manzaralar işlenir.</string>
    <string name="surrealism_description">***Sürrealizm Nedir?***\n\nSürrealizm, 20. yüzyılın başlarında ortaya çıkan ve sanatın sınırlarını zorlayan, bilinçaltının gizemli dünyasına dalan bir sanat akımıdır. Bu akım, rüyaların ve bilinçaltının mantıksal olmayan ve düşsel imgelerini tuval üzerinde hayata geçirir. Sürrealist sanatçılar, rasyonel düşüncenin sınırlamalarını reddederek, akılcı olmayan, rastgele ve otomatik teknikleri kullanmayı tercih ederler. Sürrealizm, genellikle gerçeküstü, fantastik ve ilginç görüntülerle tanınır. Bu akımın önde gelen temsilcileri arasında Salvador Dalí, René Magritte ve Max Ernst gibi isimler bulunur.</string>
</resources>
